日本屠殺韓慰安婦

日本一直未有正面承認二戰時對慰安婦所作出的種種暴行，過去一直僅有關於日軍屠殺慰安婦的證詞及相片。今天，一段證實日軍1944年在中國雲南屠殺多名南韓慰安婦並埋屍的影像在南韓首度公開。

南韓KBS電視台等報道稱，據推測，該段長約19秒的黑白影片攝於1944年9月15日，地點為中國雲南省騰沖某地。影片由隸屬於中美聯軍的美國通信兵團164照相兵連士兵鮑德溫(Baldwin)所拍攝。

據悉，這份資料曾被保管在美國國家檔案與文件署(NARA)長達70多年。今日，首爾市與首爾大學人權中心合辦的「中日韓日軍慰安婦國際電話會議」上，該影片被首度公開。

影片顯示的是慰安婦遭到日軍屠殺後，屍體被隨意丟棄的場面，畫面中還出現中國軍人前來埋屍的場景。報道指，當時在雲南松山和騰沖的日軍陣地中，共有70至80名韓籍慰安婦，其中23名在中美聯軍擊退日軍後獲救，剩餘大部份在日軍戰敗前遭到屠殺。

活動會議上，還公開中美聯軍關於慰安婦遭到屠殺的14份文件和2份照片資料。其中報告文件明確記載，「（9月）13日晚上，日軍射殺30名朝鮮裔女性。」

影片曝光後，網民紛紛留言，形容日軍行為「喪心病狂」，亦有網民提出「勿忘國恥」、「願無辜的靈魂能得到安息」。

點解咁多證據日本都唔公開道歉

呢單原來好可能係fake news
段片來自美國National Archives
但發片既韓國人冇提供code no.同description原文供查證
日本人聲稱係呢段:

果D屍體係當地日軍全軍覆沒後自殺既"忠於日本"慰安婦
點解全裸?
因為D衣服比中國人當戰利品loot晒